% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = fr_FR


\subsection{Serveur PowerEdge T30}
\label{s:archiver_conc1}

\textbf{Description}:La compagnie Dell offre un serveur prêt à accepter jusqu’à 4 disques durs pour 604,80\$[refDell]. Ce serveur sera installé au MFA. Le montant inclut une garantie de 2 ans sur le matériel avec livraison le jour suivant. En ajoutant 2 disques durs Western Digital Red de 1 To pour 149,98\$[refAmz] branchés en RAID1 [refRAID], on a 1 To de mémoire redondante. Ces disques ont un temps moyen entre pannes de 1000000 h, c-à-d 114 années.  Le coût total du matériel se limite à 754,68\$. 
\textbf{Décision}: Retenu mais 
\textbf{Justification}: Ce matériel permet d’entreposer une quantité suffisante de données. Le matériel du serveur est garanti sur 2 ans. Les disques durs de 1 To ont une cote de fiabilité dépassant largement 2 ans, en plus d’être installés de manière redondante. Les données n’ont toutefois aucune redondance géographique, ce qui augmente le risque de perte de données. Toutes les composantes sont disponibles immédiatement. Le coût total est acceptable dans le contexte du projet.
\textbf{Références}: 
https://www.dell.com/en-ca/work/shop/cty/pdp/spd/poweredge-t30/pe\_t30\_12084
579,00\$ (03-17, dispo maintenant)
25,80\$ pour garantie pièces sur 2 ans, next-day deliv
https://www.amazon.ca/dp/B008JJLXO6/ref=twister\_B008VQ8IKY?\_encoding=UTF8\&psc=1
74,99\$ (03-17, dispo maintenant)
WD RED spec sheet
https://en.wikipedia.org/wiki/Standard\_RAID\_levels#RAID\_1
