% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = fr_FR


\section{Identifier les espèces de poissons}
\label{s:faisab_identifier}
Le MFA exige pouvoir identifier 5 espèces de poissons identifiables par site étudié. L’identification doit être faite de manière autonome partir d’une vignette 100 par 100 pixels. Les concepts retenus doivent non seulement identifier les espèces mais offrir niveau de fiabilité acceptable. L’apprentissage automatique (de l’anglais “machine learning”) semble être la technologie à favoriser dans notre cas. Le choix de plateforme pour l’apprentissage automatique devrait minimiser le coût et le temps de développement.

Puisqu’il n’existe pas de banque d’image permettant d’entraîner la machine pour cette tâche, une telle collection devra être créée pour le projet. Environ 200 images identifiées par espèce devraient suffir pour entraîner l’algorithme.\cite{deeplearn_2015, fishID_2016} Faire classifier 200 images par un biologiste devrait prendre au plus 1 journée, pour un total de 240\$ \cite{sal_biologiste} par espèce. Les images à identifier manuellement proviendront des premières images générées par le projet. Accumuler 200 images d’une nouvelle espèce pourrait prendre jusqu’à 1 mois, mais s’effectue en parallèlement pour toutes les espèces d’un milieu particulier.

Aspects physiques:
\begin{itemize}
	\item L’identification doit pouvoir être fiable
	\item Doit pouvoir identifier au minimum 5 espèces de poisson.
\end{itemize}

Aspects économiques:
\begin{itemize}
	\item Limiter le coût de développement.
	\item Limiter le coût d’achat de matériel, si applicable.
\end{itemize}

Aspects temporels:
\begin{itemize}
	\item Le concept doit pouvoir être développé dans les délais du projet.
\end{itemize}

Aspects sociaux-environnementaux:
\begin{itemize}
	\item Non-applicable
\end{itemize}


\input{tex/conceptualisation_analyse_faisabilite/identifier/identifier_conc1.tex}
\input{tex/conceptualisation_analyse_faisabilite/identifier/identifier_conc2.tex}
\input{tex/conceptualisation_analyse_faisabilite/identifier/identifier_conc3.tex}
\input{tex/conceptualisation_analyse_faisabilite/identifier/identifier_conc4.tex}
\input{tex/conceptualisation_analyse_faisabilite/identifier/identifier_tableau.tex}
